Update: A_2024_09_20_0001 を実装する
Coq-HoTT のコードを参考にした。

リンク: https://github.com/HoTT/Coq-HoTT/blob/008c3eef601d6f2e771bfa48a7b9c5aba3f9e7a4/theories/Basics/PathGroupoids.v#L227

libraries/theories/Playground.v
@@ -4913,70 +4913,6 @@ Proof .
     exact ( 恒等道@{ i } ( 道@{ i } ( B x ) ( f x ) ( f x ) ) ( 恒等道@{ i } ( B x ) ( f x ) ) ) .
 Defined .
 
-(** [p] と [q] を結合した道が [r] と等しいならば、 [q] と [p] を反転した道と [r] を結合した道は等しくなります。 *)
-
-Definition A_2024_09_20_0000@{ i | }
-    :
-        forall A : Type@{ i } ,
-        forall x : A ,
-        forall y : A ,
-        forall z : A ,
-        forall p : 道@{ i } A x y ,
-        forall q : 道@{ i } A z x ,
-        forall r : 道@{ i } A z y ,
-        道@{ i } ( 道@{ i } A z y ) ( 結合@{ i } A z y x q p ) r
-        ->
-        道@{ i } ( 道@{ i } A x y ) p ( 結合@{ i } A x y z ( 反転@{ i } A x z q ) r )
-.
-Proof .
-    refine ( fun A : Type@{ i } => _ ) .
-    refine ( fun x : A => _ ) .
-    refine ( fun y : A => _ ) .
-    refine ( fun z : A => _ ) .
-    refine ( fun p : 道@{ i } A x y => _ ) .
-    refine
-        (
-            道.依存型の場合分け@{ i }
-                A
-                x
-                y
-                p
-                (
-                    fun x_ : A =>
-                    fun y_ : A =>
-                    fun p_ : 道@{ i } A x_ y_ =>
-                    forall q : 道@{ i } A z x_ ,
-                    forall r : 道@{ i } A z y_ ,
-                    道@{ i } ( 道@{ i } A z y_ ) ( 結合@{ i } A z y_ x_ q p_ ) r
-                    ->
-                    道@{ i } ( 道@{ i } A x_ y_ ) p_ ( 結合@{ i } A x_ y_ z ( 反転@{ i } A x_ z q ) r )
-                )
-                ( fun w : A => _ )
-        )
-    .
-    refine ( fun q : 道@{ i } A z w => _ ) .
-    refine
-        (
-            道.依存型の場合分け@{ i }
-                A
-                z
-                w
-                q
-                (
-                    fun z_ : A =>
-                    fun w_ : A =>
-                    fun q_ : 道@{ i } A z_ w_ =>
-                    forall r : 道@{ i } A z_ w_ ,
-                    道@{ i } ( 道@{ i } A z_ w_ ) ( 結合@{ i } A z_ w_ w_ q_ ( 恒等道@{ i } A w_ ) ) r
-                    ->
-                    道@{ i } ( 道@{ i } A w_ w_ ) ( 恒等道@{ i } A w_ ) ( 結合@{ i } A w_ w_ z_ ( 反転@{ i } A w_ z_ q_ ) r )
-                )
-                ( fun v : A => _ )
-        )
-    .
-    admit .
-Admitted .
-
 End A_2024_09_08_0000 .
 
 Module 道 := A_2024_09_08_0000 .
@@ -5469,6 +5405,113 @@ Definition A_2024_09_19_0009@{ i | }
 .
 
 End A_2024_09_19_0000 .
+
+(** ** 道に関する高度な定理 *)
+
+(** 道に関する高度な定理についてのモジュールを定義します。 *)
+
+Module A_2024_09_20_0000 .
+
+(** << A_2024_09_08_0000 >> を取り込みます。 *)
+
+Import A_2024_09_08_0000 .
+
+(** << A_2024_09_19_0000 >> を取り込みます。 *)
+
+Import A_2024_09_19_0000 .
+
+(** [p] と [q] を結合した道が [r] と等しいならば、 [q] と [p] を反転した道と [r] を結合した道は等しくなります。 *)
+
+Definition A_2024_09_20_0001@{ i | }
+    :
+        forall A : Type@{ i } ,
+        forall x : A ,
+        forall y : A ,
+        forall z : A ,
+        forall p : 道@{ i } A x y ,
+        forall q : 道@{ i } A z x ,
+        forall r : 道@{ i } A z y ,
+        道@{ i } ( 道@{ i } A z y ) ( 結合@{ i } A z y x q p ) r
+        ->
+        道@{ i } ( 道@{ i } A x y ) p ( 結合@{ i } A x y z ( 反転@{ i } A x z q ) r )
+.
+Proof .
+    refine ( fun A : Type@{ i } => _ ) .
+    refine ( fun x : A => _ ) .
+    refine ( fun y : A => _ ) .
+    refine ( fun z : A => _ ) .
+    refine ( fun p : 道@{ i } A x y => _ ) .
+    refine ( fun q : 道@{ i } A z x => _ ) .
+    refine
+        (
+            let
+                a
+                    :
+                        forall p_0 : 道@{ i } A x y ,
+                        forall r : 道@{ i } A z y ,
+                        道@{ i } ( 道@{ i } A z y ) ( 結合@{ i } A z y x q p_0 ) r
+                        ->
+                        道@{ i } ( 道@{ i } A x y ) p_0 ( 結合@{ i } A x y z ( 反転@{ i } A x z q ) r )
+                    := _
+            in
+                a p
+        )
+    .
+    refine
+        (
+            道.依存型の場合分け@{ i }
+                A
+                z
+                x
+                q
+                (
+                    fun z_ : A =>
+                    fun x_ : A =>
+                    fun q_ : 道@{ i } A z_ x_ =>
+                    forall p_0 : 道@{ i } A x_ y ,
+                    forall r : 道@{ i } A z_ y ,
+                    道@{ i } ( 道@{ i } A z_ y ) ( 結合@{ i } A z_ y x_ q_ p_0 ) r
+                    ->
+                    道@{ i } ( 道@{ i } A x_ y ) p_0 ( 結合@{ i } A x_ y z_ ( 反転@{ i } A x_ z_ q_ ) r )
+                )
+                ( fun w : A => _ )
+        )
+    .
+    refine ( fun p_0 : 道@{ i } A w y => _ ) .
+    refine ( fun r : 道@{ i } A w y => _ ) .
+    refine ( fun h : 道@{ i } ( 道@{ i } A w y ) ( 結合@{ i } A w y w ( 恒等道@{ i } A w ) p_0 ) r => _ ) .
+    refine
+        (
+            A_2024_09_19_0004@{ i }
+                ( 道@{ i } A w y )
+                p_0
+                ( 結合@{ i } A w y w ( 恒等道@{ i } A w ) p_0 )
+                r
+                ( 結合@{ i } A w y w ( 恒等道@{ i } A w ) r )
+                ( 結合@{ i } A w y w ( 反転@{ i } A w w ( 恒等道@{ i } A w ) ) r )
+                _
+                _
+                _
+                _
+        )
+    .
+    {
+        refine ( 反転@{ i } ( 道@{ i } A w y ) p_0 ( 結合@{ i } A w y w ( 恒等道@{ i } A w ) p_0 ) _ ) .
+        exact ( A_2024_07_25_0000@{ i } A w y p_0 ) .
+    }
+    {
+        exact h .
+    }
+    {
+        refine ( 反転@{ i } ( 道@{ i } A w y ) r ( 結合@{ i } A w y w ( 恒等道@{ i } A w ) r ) _ ) .
+        exact ( A_2024_07_25_0000@{ i } A w y r ) .
+    }
+    {
+        exact ( 恒等道@{ i } ( 道@{ i } A w y ) ( 結合@{ i } A w y w ( 恒等道@{ i } A w ) r ) ) .
+    }
+Defined .
+
+End A_2024_09_20_0000 .
 
 (** ** 自然数に関する定理 *)
 
